你身邊既圈子到底係生活富裕定係貧窮既佔多數？

出街見D人都好捨得消費，好似完全無考慮錢既問題，初中學生都全民拎iPhone，咩貴袋。

大把人住公屋都每年去旅行，講緊每半年去日本係基本，偶爾去歐洲遊歷幾個國家既都有。

更加唔洗提全民都咁喜歡買名牌，男既就靚錶，女就手袋。

除左樓，香港人係有咩買唔起？
iPhone咁貴，連公屋仔都隨隨便便就負擔到年年換電話啦仲要拍拖又俾曬D洗費，女友生日要book五星酒店海景房過夜慶祝

計我話香港人rich到仆街啊！

- 身邊多數朋友係過富裕生活，物質豐富
-仆街啦 樓主我識個D同我一樣咩都要慳，過得無尊嚴

（注意：你住公屋都可以物質好豐富，宜家係講緊有無錢可以洗，唔係你原生家庭個個「階層」所屬）

不服來辯

plan緊去旅行既你，唔洗扮窮啦喂

hi 辣椒仔

咁親暱。。。
咩事

連登仔身邊圈子全部生活富裕
成日一講錢銀/有錢有關話題就
「我朋友」，「身邊啲人」「我親戚

真正有錢既通常過得好節檢

但係。。。可能係事實

睇你識咩人多
中學個陣身邊個個都懢到盡
畢業好似個個都發左達咁

我識個D都係咁

岩 但係佢地住好大既樓？

我覺得屋企好大，
佢地過得好節儉都唔會自覺「委屈」
所以enjoy簡單生活

去歐洲旅行都係講緊幾皮野，如果屋企唔係負債或者有長期病患者，一個人有份全職工作實負擔到。

有錢去旅行換電話點都唔算窮，但又唔可以叫做有錢囉。

岩啊 唔係討論緊係咪有錢到做富翁

講緊生活富裕，係考慮日常生活質素，消費能力

可以同你講越有錢嘅會越慳 唔會浪費啲錢喺啲無謂嘢到
其實中學生個個拎住杯黑糖屎水唔代表依家呢一代有錢咗
反而反映緊而家啲人喜歡show off（social media效應）想俾人覺得自己有錢 咪拎杯30$ 嘅屎水打下卡咁
咁你上social media自然咪睇到個撚個都發咗達咁

但係都有錢洗，你先會咁做？

如果你真係窮，你無左$30，第二日就少一餐飯錢。

如果未工作既學生妹都唔洗擔心聽日無得開飯，咪即係富裕左囉。

唔通10-20年前D人讀書可以讀到咁多閒錢買奶茶，咖啡飲咩，有個麥當勞都慶祝啦

月入7萬，有樓有現金，買嘢食嘢口唔會睇價錢，一年至少一次歐遊3星期，去亞洲國家無計次數，當郊游，都係耐去長洲同入元朗少少，夠唔夠chill?

1億儲蓄買100萬既錶都只係用1/100
而依100萬可能幾個月甚至一個月搵得返黎

10萬儲蓄買隻1萬既錶都用左十分一
仲要依1萬可能要兩星期搵返黎

咁有錢個個點計都係節儉

身邊多富二代，但肯定個個都勤力過連登仔

你呢啲咪窮人思維囉，改變下心態把啦